El presente trabajo representa el cierre de una etapa, la cu\'al dur\'o muchos a\~nos y donde muchos fueron participes y me acompa\~naron en buenos y malos momentos.  Dentro de estas l\'ineas espero resumir mis agradecimientos a cada una de las personas que influyeron y contribuyeron a mejorar mi vida personal, lo cu\'al inevitablemente afecta mi vida profesional. Gracias a los que estuvieron, est\'an y vendr\'an...
\\

En primer lugar quiero agradecer a mis padres, Juan y Blanca, a quienes sembraron su semilla en mi, fueron alimentando el \'arbol del conocimiento para as\'i tratar siempre de ser una mejor persona. A mi padre por guiarme, desarrollar e incentivar la curiosidad y el desarrollar siempre querer saber y descubrir m\'as, que siempre los sentidos son para utilizarlos en conjunto y que nada funciona cono un ente individual. A mi madre, la cu\'al me ense\~no sobre la sensibilidad y las artes, qui\'en siempre celebro y celebra cada logro por peque\~no que sea y se preocupa, a veces m\'as de la cuenta, por los detalles, pero sobre todo por la sinceridad y el amor por todo lo que haces y por todos los que te rodean. 
\\

A mi hermana, la cu\'al siempre me empuj\'o, a su manera a seguir adelante sin importar lo dif\'icil que sea. Siempre visualizar que queremos y luchar por ello sin importar lo lejano, dif\'icil o imposible, y que esto no existe m\'as que en nuestras mentes. A mi sobrina, cabra chica que me haz hecho re\'ir con cada cosa que me dices y a qui\'en siempre querr\'e como parte de m\'i, y m\'as con la alegr\'ia que el Vicent\'in nos da. A mi cu\~nado, el \'unico que logra entender mis momentos profundos de inform\'atico y que entiende la necesidad de algo s\'olo por la necesidad, a\'un cuando no existe pero siempre son necesarios.
\\

A mis T\'ios, Luis y Ana Mar\'ia, que me recibieron y ayudaron hasta en los momentos m\'as dif\'iciles, y con esto a mis primos, casi como hermanos, Gonzalo y Pablo que me ayudaron a crecer en los aspectos sociales de un profesional integro. Tambi\'en a la T\'ia Meche y Pedro, con la Sarita y Pato que me recibieron y sobrealimentaron m\'as de una vez!.
\\

A todos los amigos, entre los que puedo mencionar a Hernandez, Pelao Santander, Lalo, Perro Diaz, Tomi Calder\'on; los chicos de TKD Chipi, Puk, Jano Lobos. A la negrita Ale, mi compa\~nera Anto, la Rulos y la Cuasi!,  y con ellos resumir a todos los que dejaron una marca en esta historia.
\\

Tambi\'en mencionar y agradecer a mis Profesores, al profe Horst, siempre con sus consejos, datos \'utiles y conversaciones \textit{random} en todo momento. Por esas tasas de caf\'e y chocolates, por esas conversaciones tratando de entender el comportamiento del sansano y el inform\'atico y las leyes del universo, por creer en m\'i y confiar en mis capacidades llevandome siempre a dar m\'as. Al profesor Monje y el consejo m\'as valioso al momento de presentar un trabajo t\'ecnico: Si uno va a hablar sobre lo que no resulto, mejor sentarse.
